[MHW] 長槍討論區[5] 珠石皆缺

歡迎各位MHW玩家入呢個長槍兵器po，隻game更新嗰排就多返人，依家又靜返，點解你哋仲推到[5] 。以下會簡介長槍相關資訊，同開放討論，歡迎加入公會一齊用槍打怪。

長槍特色

《孫子兵法》：「其疾如風，其徐如林，侵掠如火，不動如山。」

正是長槍寫照。

長槍操作

△：中段突刺 / 平刺
○：上段突刺 / 上刺
△+○：橫掃斬
空中△：跳躍突刺
R2：防禦
R2+○：反擊突刺 / 防反
R2+○ → R2+X：Power Guard / 力量防禦 / 絕對防禦 (360°防禦，持續扣氣)
絕防中→△(可轉向)：躍身前刺
絕防中→○(可轉向)：反擊突刺
絕防中→△+○(可轉向)：突進 / 衝刺
R2→△：防禦突刺
R2→方向→△：防禦衝刺
防禦衝刺下→△：盾撞
防禦衝刺下→○：踏前刺擊
R2+△+○：突進 / 衝刺
突進→△ ：突進終結技
突進→後→△ ：突進轉身攻擊 / 回馬槍
突進一定時間：加速突進
加速突進→△ ：加速突進終結技
加速突進→後→△ ：加速突進轉身攻擊 / 回馬槍
突進中→X：停止突進 / 剎車
突進中→前X：突進跳躍
突進中→前X+△ ：突進跳躍攻擊
加速突進中→前X+△ ：加速突進跳躍攻擊
突進中→左/右X：突進Step / 切線
突進中→後X：突進轉向 / U turn
X：後step
前X：前step
左/右X：左/右step
後X：大後step

基本連技

上刺→上刺→上刺→防反→上刺→上刺→上刺→防反 (無限連)
上刺→上刺→上刺→step→上刺→上刺→上刺→step (無限連)
上刺→上刺→上刺→突進→終結技(打瞓低嘅怪一流)
各種跳躍攻擊→騎龍
各種反擊招式
防禦衝刺調整站位

推薦技能

防禦性能Lv3以上：必配，否則防反能力大幅削弱，除非完全捨棄防禦或者玩迴避流
弱點特效：推薦，長槍專打定點
超會心：弱特好拍擋
心眼：推薦，非正式研究顯示，槍手死因主要係彈刀中大技(好似係)，但係要有珠或者蒼/火套先出到，門檻高
防禦強化：擋特定大招(例如火龍抓技、爆鎚眠氣、鋼龍風炮、屍套口炮、炎王大爆、冥燈光束、麒麟地雷) ，鐵龜玩法，按需要裝
減輕怯懦：團戰神技，Lv1就夠，槍手最怕近戰裝友斬到自己
破壞王：長槍專打定點，可以稍為提高破壞效率，新手著爆鎚裝輕鬆出技
迴避性能：提高存活率(但今集好多怪嘅判定窄咗，非必要)
耐力急速回復：提高存活率
飛燕：試幾場長槍就知，玩跳躍攻擊同怪鬥飛好過癮，跳跳下又騎，而且技能易出，新手未有靚裝可以配
跑者：追龍用，新手未有靚裝可以配

近戰通用技：匠、攻擊、剛刃、高磨、達人、精神、體力

套裝技：

爆鎚-防禦強化：初期無強壁珠/堅守護石就要靠呢套出防強
炎王-達人藝：配合慘爪槍、弱特、超會，紅光滿場、唔使收槍磨刀
屍套-超回復力：回血流，加埋客製回血，唔使收槍食藥，仲可以出埋無傷加攻
蒼/火-心眼：無心眼珠又唔想彈刀就靠佢

推薦裝備

下位

武器：礦槍/骨槍/毒妖槍/飛電槍/土砂槍，都夠頂到上位
防具：土砂/骨鎚混，出到防性Lv3，夠頂到上位

上位（解放前）

武器：滅盡槍，高攻、龍封、斬味封頂，堪稱萬用
防具：爆鎚三件頭+鐵璧護石，出到防性Lv3~5、防強、破壞王，夠打到解放

上位（解放後）

武器：滅盡槍(點配都玩到)/恐暴槍(配匠、用攻、看破、精神平會心、剛刃)/慘爪槍(配無屬性強化、弱特、超會心、炎王藝)/屍套槍(配匠、剛刃)/鋼龍槍(配匠、剛刃、屬攻、屬性會心)/幻獸槍(配屬攻、屬性會心)/土砂槍(配屬解、麻痺強化玩麻)/爆鱗槍(配匠、爆破強化)
防具：按上面推薦技能砌裝，唔詳細講，呢度大把勁槍手，開放討論
另外可以參考呢幾套(某幾套啲珠嘅要求幾高)：

配裝器：

裝具相性

體力衣同耐屬衣：按需要
迴避衣：新迴避流，加攻效果優良
達人煙：配合弱特，可以推到好高會心
化合衣：配合屬解土砂槍玩麻
強打衣：特殊玩法(單人用，團戰效果好差)，鎖頭可以暈怪，建議加配KO術
浮空衣：唔推薦，長槍可以衝刺跳，騎怪易如反掌
不動衣：唔推薦，長槍可以防同反(但打鋼龍可以用)

更新相關

免費更新第一彈，長槍動作修正：「調整得更容易使用 反擊突刺成功時，一定時間內後仰無效。」

我覺得團戰有耐衝都係爽啲。

恐暴龍長槍：比慘爪槍更恐怖，必造。外型好醜就見仁見智 。

長槍公會【騎士道】

歡迎各位新舊槍手加入，完全休閒性質，志在交流下。目前有廿幾人，間唔時會有人開房(樓主都好想開房，但有時連打都冇時間…)。另外，可以幫升Hr、刷怪同打鬥技場。

Po 1:
Po 2:
Po 3:
Po 4:

下次開POSt 加返張圖

有沒人用緊 遠古巴別塔槍？

好型 把野

有沒巴打可分享set裝下？

笑死

新post留名

post頭武器嗰度每把武隔行易睇啲 好過斜線

新post留名

想問下咩情況下恐暴龍槍先高攻d

我白斬都追唔到惨爪咁

點追唔到？
我恐怖槍會心火車終結junno200
慘爪得160

普通配裝都高過啦

好，如果開到6會改返

4格紫色隻怪，係咪勁過2/3格紫色？
琴晚打隻4格紫屍套，比佢條尾掃死左，明明有防性4，之前打普通上位調查任係扣小小
2格紫屍套都過到

另外，4格紫炎王又係無啦啦爆死

如果4格係勁過2/3格，下次我入街場就會龜打，唔跳吉了，琴晚累左好幾場街坊

正，倒數第二既武都開到第5post
無入錯會！

唔關事 本身d怪每次打都會有1個range去抽強度(體型？)
例如鋼龍身上既風時大時細 幾明顯 可以睇下
炎王塵爆基本上即死 未死可能係夠遠？
幾多格只係報酬分別 試過4格廢過3格

Between 我自己打歷戰好少騎 跳拮太危險
而且騎落黎都唔係快好多 唔抵

每場既怪難道都唔同，而4紫正路黎講容易出大細金，難道都應該會高d。

幫手推爆舊po先
過幾日返香港再搵大家打

炎王塵爆防強擋到？
耐爆3又有無用？

咁可能係我貓左之後，小心左同隻怪抽弱左
總之都係穩定輸出為上

防強擋到
耐爆好似冇用

有無恐暴槍裝睇睇

用精神平會心好似唔make sense 感覺上成日都唔滿氣
防反又扣氣 狗沖又扣氣 精神到既時間真係多咩

要改少少打法，用三刺一防反周回，減少step/絕防/衝刺

係？
我打炎王唔覺咁
下次再試先

我覺得為左30%會心比咁多限制自己反而係本末倒置
Step絕防衝刺係調整位置方面非常重要 唔應該有限制
再加上反防絕防100%食唔到精神效果
所以我認為精神對長槍黎講 唔係一招好技能

耐爆真係唔識點用

其實玩得多就發現用絕防既機會好少
企位多數step或直情要揸車走
如果絕防轉方向打到
咁step都得
精神係可取的 當然唔可能長期發動
但比堆達人可取得多 淨用弱特其實都夠
唔會心已經高攻

唔係防反 絕防先扣

防反成功 隻怪有打你都扣氣wor

「程度」既問題
到底佢可以發動到咩程度就取決左佢價值既高低
正如你所講「企位多數step或直情要揸車走」
我覺得e個情況就足以證明佢發動程度太低 冇足夠既價值

每次step之後頭1槍一定食唔到
第2槍如果吉太快都食唔到
基本每次step之後只有1.5槍食得到
更加唔講反防衝刺盾撞絕防本身同之後都食唔到

我唔會話佢廢 只會話佢唔適合長槍
「程度」既問題

都係配裝想法黎姐 配一套自己覺得好既裝都係呢隻game既趣味

屌
原來哂9氣
唔知仲以為你STEP唔扣氣

agree 同埋絕防成日都要用 轉角度打弱點
精神真係唔係好岩洗

岩岩整完套恐暴龍裝打滅盡子
刷新左我長槍打最快紀錄,3分20就搞掂左

恐暴槍攻6剛刃Juno套，面板605攻

恐暴槍防強炎王套，面板564攻

精抖長槍..不了

ln

又唔洗起曬鋼既 大家玩法唔同 我提岀我玩法姐 唔通我講就要全世界跟咩 冷靜d

其次你個側重點都係喺平會心之上 咁弱特就ok啦
之後只係會心率既問題 未滿100之下 一兩下低會心少少 配裝舒服d 多個方向姐

砌左屍套回血裝，慘爪長槍

有防性3，弱特3，無傷3，高磨3，體力回復3，回復速度2，無屬性強化，屍套個超回復力

好似好龜縮，但幾好玩 但打得好慢

慘爪槍都客制埋回血

討論果陣拎哂D數據出黎 然後比人叫冷靜

下?

舒服D你用力之解放唔好?
都係一個「方向」黎架

條路通先可以叫做方向
條路唔通就叫屎橋

長槍step、擋、開車全部扣氣，用渾身根本淨係隻怪瞓低任插先有用，不如推攻擊好過推會心。

我岩岩係屎塔上面諗根性+力之解放
衝上去食兩招瞬間解放, WORK既話仲唔FATFAT

係

但有2個2格位唔知上咩好
上2粒達人又on99
上2粒精神又唔易發動

PO你套裝同宜家發動緊既技能黎睇過

上個post 我post 左依套裝

我發覺都匠5 都係唔夠q, 可能要轉一匠3 加剛刃

另外有師兄講要用防性, 其實我可以用到防反取代, 防反當盾, 感覺上用得幾順, 你地係點樣取捨?

好幾同意, 之前都試過用精抖, 真係除左吉第2野第3 野耐力先滿
有無人會用挑戰者?

首先大家講緊用盾擋既基本都係指R2+O, 姐係你講既防反

我唔知你有冇用過防性, 防性高既話, 防反果陣會扣少D血/氣,甚至唔扣
而且反擊動作都會快D, 你可以自己試下先

另外, 匠5既話, 我諗你應該係用恐暴塔
弱特50%+看破10%+客制10%+攻擊5%-本身負會心25% = 50%會心率
50%會心率用超會心3只有7.5%既增傷效果
其實有少少強差人意, 仲要吉唔中弱點就乜都冇

仲有就係, 依套裝solo既話冇問題, 但係人多冇耐衝既話, 好容易比隊友掃到硬直, 打唔出傷害

我會建議你砌過套試下
耐衝1
防禦性能3
弱特3
匠5
剛刃1
仲有6個細碼洞可以插HP/耐性或者6粒攻擊/達人
防禦性能根據你既習慣可以剩係用1, 如果你真係覺得冇分別可以唔用, 不過試左先

長槍唔需要太著重於火力技能上, 因為對長槍有高效用既攻擊技能唔多, 精神唔講, 無傷因為反擊果下點都扣血而且效果亦都比較低所以窄窄地
倒不如落多少少輔助技能, 改善自己個輸出環境會更加好

防3同弱點特效呢兩個技必需㗎啦。

仲有耐衝1
對多人長槍黎講都係必須

Sorry，因為solo唔使用所以醒唔起

恐暴槍

龍王頭A
鋼龍身B
炎王手B
恐暴腰B
死神腳B
防3護石

匠4
體力3
弱特3
防3
精神XX 2
力解1
防強
剛刃

防強同精神抖擻換做攻擊啦

3粒攻珠 好似好蝕

精神XX換匠珠同耐衝珠
防強見人見智啦
打古龍同恐暴又真係有用既
而且換黎換去都好麻煩

無強壁珠所以唔用防強啫，有位可以放埋。

我唔知你有咩珠

匠5 弱特3 防性3(或者1) 耐衝1 剛刃(或者磨刀3)
我覺得用恐暴塔都離唔開上面E幾招, 剩番果d位一係hp一係達人

建議你可以用sim禁下

裝備設定果頁可以set你自己有咩珠, 咁佢配裝果陣會考慮埋你有冇果粒珠再幫你配

Ok 以後CD-Rom

bye

70 hr砌咩裝好

恐暴長槍用咩客制好

吸血會心

其實50%插達人煙就上100，solo既話夠重傷條龍到差唔多瀕死
唔用防性其實就係用絕防取代防反，無傷我都玩過，因為恐怖槍高攻好易插返上滿血，但係技術要再高d，而且唔夠用會心既打法快
團戰好睇隊友，我同我朋友2個人夾佢用太刀都未試過比佢掃到打唔到，但係因為2個人打條龍都要打8-10分鐘

和和氣氣就好啦

新手想轉玩長槍，除左慘爪，熐燈長槍整唔整得過，冇2個3lv 珠洞，熐燈玉有多

Hr110 一粒鐵壁強壁都冇

是但出一粒比我套裝都易搞好多

慘爪炎皇真係用得好順
不過冇防強唔敢打古龍

新手都係junno，慘爪呢2把易上手

我都覺得呢套最好用
無防強係驚炎王核爆咋, 見佢著哂火就爆就爆就唔好太貪刀, 走走避避先
其他三條無乜嘢

屍套都煩，冇珠位落耐障

有喎，放棄小小攻技轉珠is ok

已經習慣

雖然我出哂2粒鐵壁+強壁
但係套裝好多時都無裝到上去

無鐵壁珠幾乎咩裝都要用鐵壁護石

屍套我自己用屍套裝 + JUNO 槍打
係就係慢少少, 但團戰同SOLO 都打得超輕鬆

可惜既7分02秒,早10秒捉得但係無留意到

其實恐暴龍有招係踩地之後中招就會比人咬果下
係唔係要用強壁先擋到?

Yes

雖然我打得好慢但好穩

用屍套裝玩無傷都好穩, 平均18分鐘

有冇裝介紹

打佢防強係咪都幾必須？

我唔識用防後果d
長禁r2咪要

想問歷戰青瓜招拘束有冇得擋
成日俾佢踩中硬直再combo

試極都係7分鐘左右,竟然有人做到5分半,痴線

放閃彈

防性我之前有用, 不過防反按R2 個時間可以維持都長, 所以我當埋盾用
耐衝真係好重要
所以我再改良

我客製吸血, hp都易儲滿, 無傷發動機會都高
我想整無傷lv3, 但要放棄耐衝or 剛刃, 所以lv2 算了

你地點睇?

無傷lv2不如唔整，差成倍

恐暴長槍大家會點客製？

dls 用慘爪槍+炎王裝 冇強壁珠
真係打唔贏歷戰青瓜

會心+吸血

團戰is ok

solo 應該點出同點打
完全冇概念

aiya 諗唔倒仲可以放咩
如果唔整無傷2, 好似仲有兩個lv2 可以放

反而你連埋看破3一齊out走埋睇下出到咩技
用弱點其實好夠用，唔駛一定要面版平會心，因為你唔吉弱點其實好低傷，比你平到會心都唔差好遠

我7分鐘集片用挑戰者，因為預計會打得耐，發動次數都多

當然7分鐘都唔算快，有人用慘爪做到5分半，但係我去左旅行已經無得再試

Pish new hand leave name

老土打法爆鎚三件頭+鐵壁護石+是但一把長槍客製回血
佢打你唔入(包括踩地), 你就下下都反擊到佢
輕鬆15分鐘一場，仲舒服過入街場打

其實你地反擊係吉三下就用 定係睇準隻怪準備打你果下先用?
成日都捉唔緊個時機

有無招係有強璧都擋唔到?

睇準先反, 唔駛下下反, 有時未督夠三下已要入防禦mode
其實恐暴龍d招大開大合， 係fing 尾嗰下有時出奇不意, 但呢下唔會一下秒你, 冷靜d打摸佢節奏一定掂。

其實反擊係用好快果下取消突刺 定 儲氣果種反擊突刺?

點解個個用屍套槍都係匠+剛刃 冇乜人用業物？

難發動?

btw 今集有業物咩

冥燈三件

仲幾易出到其他技

btw 如果得弱特3 你地會用無傷定超會心？長槍好似好難推會心率咁

好快嗰下即係R2+O?
儲氣嗰下你指絕對防禦?

兩招都用，睇情況而用，中。
但如果未摸清隻怪求穩過，可以唔駛太花巧玩反擊，你督下隻怪，見佢想出手就淨係襟R2，檔完先再督。R2+O 係係你督緊佢自己又未收招嗰時攻轉防用。

難砌技

兩下都係講緊R2+O
不過儲氣果下係㩒實O耐d

成日吉吉下佢見佢出招就即刻R2
但因為吉完佢之後個人有下硬直 冇得即刻駁R2
就係果下俾隻怪打

r2+o比r2快入檔

咁駛唔駛㩒實O?

㩒制O
隻怪個判定打中你, 你會自動出招
佢打唔中你, 你就會企定定拎住個盾儲氣儲到夠先督一嘢

如果柒咗出R2+o 隻怪又無攻擊判定, 你可以入絕防, 用絕防黎cancelR2+O動作。

要打打下出防禦一定係用R2+o

就咁R2 cancel唔到攻擊

唔該哂 聽完明好多
咁你地客製會心定回血?

會心一定優先

之後呢 回血定攻擊?

一般都係回血，TA、高手或者進取啲嘅咪攻擊囉。

終於返香港
但要返工

長槍客制吸血

盾斧轉玩長槍
用邊把好

長槍會唔會客製吸血ga
比怪打中應該食中定快快手架盾

吸血直頭必備啦

有得客製多一下既多數都改埋回血，快過你收槍飲水

兩粒壁珠都未見過係咪可以出返去

超心珠攻擊珠都出埋都未見壁珠

有壁珠就爽

增彈特射貫通散彈強彈炮術心眼強弓都齊晒都未見雙壁珠

終於出無擊珠同痛擊珠！！
用到著嗎？

利申：無兩壁

非常有用

兩壁係逸品，唔係必需。

滅盡槍係咪用唔到 無擊珠個無屬性強化？
因為有龍屬性

正解

有強壁就易砌好多

咁其實剩係可以用慘爪（無屬解）？

砌左恐暴長槍玩，把野又型又高攻 之前用慘爪好似件玩具

仲有巴别塔，但基本都係慘爪

琴晚出左一粒鐵壁珠

不過打歷戰恐暴都比佢打得好痛下

可能要推龍耐同耐防

恭喜，好多人 hr200都未見過
耐防冇乜用，練好俾佢踩點放閃先

唔著爆鎚裝又無強璧珠
玩長槍係佢腳底穿插真係要預咗用閃光彈自救

唔駛爆鎚三件好睇好多

好同意！

唔一定要防強嘅

打歷戰恐暴龍你地用緊咩武器咩裝呀?
我用慘爪槍+炎王打得仲慢過JUNO 槍+爆鎚裝咁...

青瓜槍啦

下 冇兩粒鐵壁珠基本上砌唔到靚扣

點會呢？好多人都用緊鐵壁護石嫁啦。

強壁珠>>>>鐵壁珠

vk3皮啦

想玩下巴別塔可以點砌

琴日出到強壁，開心到叫左出黎

但拆左個爆鎚都諗唔到點砌好

篤下個配裝器 你就會知多左好多野揀

各位會用鐵壁石加強壁珠定係用裝砌防性之後攻擊石？

最理想應該係防性同防強都係用珠砌出黎
但我砌裝唔係一件件咁樣拼出黎 所以上面兩樣我比較唔到

攻 匠 達人 防3 剛刃 炎帝3件套

其實強壁珠係咪只能擦歷戰古龍出？

鍊金呀婆出唔到？

出左3粒無擊...
強弓都出埋
痛擊都有2粒

有冇長槍巴打而家有興趣一齊玩？
有既我就開個集會區
另外想入公會

今日都打一到甩
前save煉過1粒（非SL大法）

SL鍊過強壁

今晚開房同你打，但要十二點後

我都想JOIN!
想學下高級技術

一齊玩啫，冇話高唔高級

咁１１點左右就放個ＲＯＯＭ ＣＯＤＥ出黎？

利申：唔係好多紫色任
唔係好識點儲最快

我都想玩...想試下4個長槍打

要係執番歷戰痕跡出既任先一定係歷戰任
爆部位, 落石, 捉/殺果陣出既任9成都唔會係歷戰任

而家可以直接開活動任執腳印, 一個森林一個龍結晶,
入面冇大龍, 只有腳印
森林只有危險度1~2星既腳印 冇古龍
龍結晶就相反

執熟左條路線就可以2 3分鐘執到1個任出黎

聽朝要返早，不了
11點要訓

終於有第三粒啦，唔知幾時先攞到第四粒？

冇問題，上面嘅巴打入哂公會未？

係咪有人打？

點入?

我開房，你等等

入左

重有冇人入

頭先又唔入嚟一齊打

恭喜師兄!

想請教巴打一下
我見你地配裝冇乜用耳塞，係咪唔需要
另外想試下玩恐暴龍槍，需要嘅珠都有，有無裝可以參考下

返左去無耐咋

原來粒珠係黃色，見都未見過

我都係四格歷戰屍套出

用R2+O 可以擋到龍叫, 所以唔駛特登用耳塞, 有位用黎推下防性, 弱特, 會心嗰D 仲有效

恐暴龍槍客製會心+回血
裝要推返匠同會心先有效率, 我用下面呢套裝 (未插珠)
珠的話真係睇你有乜, 達人珠, 攻擊珠嗰D 大路嘢加下無壞
團戰就加粒耐衝

唔該巴打先
另外如果匠5係咪唔洗落剛刃？同埋谷會心好過要攻4？

有無人打一陣？

有無匠5都要剛刃，匠2+剛刃 都應該好用過匠5無剛刃

希望 金羊龍 有長槍武器

岩岩砌左呢套
有咩可以改進

匠珠換剛刃

保證好過匠5

呢隻爛輝龍應該咩武都出

隻手嗰三粒鐵壁珠
除咗剛刃，護石插攻3去到攻7又點睇？

同意剛刃幾啱恐暴龍長槍

好，唔該巴打，今晚返屋企試下先

無傷1 + 攻7 = 26攻擊力
無傷3 + 攻4 = 32攻擊力
兩者同樣拎到5%會心
係咪後者收益大啲？
唔知有無理解錯，有錯請指點

睇下你係咪keep到滿血

客制吸血，穩扎穩打應該無問題
另外長槍要集中有冇用

集中冇用

而家仲有冇小隊收人 停玩咗一排舊果d fd已經冇玩, 小隊自動cut晒

長槍小隊持續收人，係咪想入

希望可以16個人一齊吉吉新怪

想呀, 巴打有冇玩緊? 我係 6J7T MFDi ELeh 房, 或者你俾房名我入去

id: balancw

睇下今晚12點開唔開到

thx

預我一齊打

返緊屋企，一陣俾房code

公會房已開，四樓等

齊頭兩皮巴打係咪入

sorry 睇電視唔小心恰著咗, 下次巴打再開房我再加, 對唔住

Ok冇問題

你地係咪出緊任

咁都等到你

多謝 聽晚收工再玩

有無爛閪龍長槍既資料睇

間房尋晚嫁喇
唔使返工咩
今晚開房打啦

新龍槍有stat未

新龍防具

轉自巴哈，好屈

武器好似係一個叫做鑑定嘅系統，應該係要刷，但暫時未見到有完整情報

如果有巴別塔reset數值 白斬+高攻, 其他數值我唔要都得

本身巴别已經金閃閃

再鍍多層金應該閃到發光 抵消返長槍出團存在感低呢個問題

反正都係比人暫到chok下chck下咁啦, 有咩所謂

呢期玩冥燈套自帶耐衝

之前諗過滿耐衝之後企隊友隔離俾佢打再一路出防反(中間反唔切嘅有耐衝唔會跪, 即係防反+吉+防反+吉咁loop) 唔知可唔可行

唔使滿耐衝，用多啲絕防已經做到

雖然我講過唔岀聲 不過我講下新圖打法
每次入去打 都係周圍搵炮台 佢會周圍走
一啱位就開炮 破壞部位為主
前半身分數較高 一段時間之後
夠傷害佢就轉場俾你打 唔夠佢就離開
佢轉場既話你就可以落手打
打得夠佢心口既話 佢啲甲會軟
幾乎成身都弱點 打頭最好 其次胸手
高分啲 頭更加係完美完任
一開始調查等級低係好難爆部位
好大機會俾佢離開 打多幾次等級提升就會易d
可以係4樓接任前查看破壞既容易程度

當你爆到隻角 (或者一部分角)
就會有 “熔解的武器” 掉落
鑒定就岀隨機武器
成功爆曬既話
就會有 3金3銀9銅報酬
岀到更高級既既未鑒定武器
之後調查等級重置 要再打過
好似叫 融合 同 閃光

可能我1999 想知清楚啲再問 我盡答

感謝巴打
今日扮工mode

小tips
大爆G有奇效
爆炸好似2倍傷 桶/爆破屬

姐係唔洗刷素材，直接出？

係咪用槍打就出槍？

應該係好似刷石咁煩
有冇打緊嘅巴打講解下

當隨機出武比你就得

上面講左 佢好似寶珠咁有幾種等級既未鑒定武器
隨機岀任何武器 用槍唔一定岀槍

所以都係刷刷樂，巴打有冇出過咩靚嘢

巴哈見到有唔只一次唔同人出同一樣嘅武, 所以有機會隨機得黎唔係所有數值reroll, 咁就冇mh4咁肝

想當年唔只刷數值, 仲要刷埋顏色同發唔發光, 刷到把完美武器但係粉紅色真係嬲到機都搣爛

冇玩MH4唔清楚，但我心目中嘅完美武器係粉紅色嘅

無。。岀過4把昇華 但無乜特別

武器數值應該係set好曬好多combination
唔係浮動值嚟

都合理既，出隻新龍一定要加強耐玩性

唔知幾時有爛輝長槍個樣睇下呢

我得爛輝•雷光長槍

求圖

巴哈有慘爪, 變藍斬但係437攻 重點係改咗個盾, 唔使再用曲奇餅

隨機出最頂級武器咁正？

屈機，開到白斬就全面超越原版

雷光長槍本身已經係金金地 爛輝隻金唔夠光
扮緊工 朝早已經偷雞駁ps4打

j出血

又大又金！

槍尖係劍嚟 幾型

好型，數值如何？

問定先，今晚有冇人一齊打爛輝？

幾點？ btw支雷光槍垃圾數值

九點/十點？
晏啲仲要玩GOW，好忙

Ok 12點左右先有fd打

+1

O,有無其他師兄玩？

9點半得唔得？
不過頭先打過幾鋪，要入d多人既集會先升果條調查bar升得快

me

耐衝3有時手殘擋唔切食曬隻龍招comp都咪話唔爽

未番屋企
1030開機

完全屌打原版

10點半開公會房

我有把, 但冇白斬

匠咗？

可唔可以入房join公會？

可以，四樓等

人呢

趕緊code 入左

返緊去

利申唔識點打得快 純粹打過幾場

我地出住任先

ok

我入左任

剛入

好

我係集會區

要防強呀頂

一放火就走唔切狂扣血

Sorry 2貓 要熱下身 三區有3個落石

著耐熱

巴打可以開個任同時打嫁

第一次完成度16

訓

好爽

拜斬巴

得返3個人

今朝兩個人打 永遠6lv

Rock巴打返來呀

update緊

同個fd 一齊入ok?

入啦

Sor你一入我就死咗

你fd入唔入公會

唔使sor
常有

佢大劍，我地到左

你地出爛輝任，同一個集會一齊計

未開到...

點樣同你語音通話？

我地都冇人開咪

sor

你要執一次足跡先

佢個火究竟可以點防

真係要防強先得

我頭先試過兩套裝，效果好唔同

防強+絕防+套裝高防

無防強珠

轉玩GOW

D鑑定武一把長槍都冇

我都冇

得R6

有r8
重弩

都係6級廢裝

邊把

呢把

sorry呀巴打，我尋晚同friend趕尾班車刷洛克人票
今晚有機會再一齊打

冇問題，多人玩咪開多啲場囉

今晚可以join 尋晚想玩結果同另一個fd係咁斷, 到12點左右先叫穩定d 打咗兩場都冇好野

又要玩gow，又要打爛輝，周末大爆肝

今晚join, sorry 琴晚2貓完就走左去同fd打

第一次賣武器俾武器店

冇問題，如果今晚有八個人開到兩隊就最好

啱啱先知d熔岩唔洗用絕防
唔怪得你地擋得咁開心 我就擋到無耐力

尋晚打咗幾場，少少心得整理：

1. 近戰嚟計，長槍幾適合打爛輝
2. 要用防強，防性最少3，擋口炮
口炮有兩種擋法
a. 用絕防可以擋全套（動作好型 ），接到第一下就唔扣氣，但會一路扣血，防同火耐低會擋死
b. 㩒實R2，扣血比較少，但持續扣氣，唔夠氣會擋死
3. 武器用返恐暴、屍套、滅盡、慘爪都啱
個人用剛刃業物屍套，不斷衝刺超爽，尤其佢軟化時可以keep住高傷
4. 用大桶G炸有奇效，可以帶埋料合，1區有得挖大桶
5. 1、3區有落石
6. 可騎、可麻（效果一般）、可眠，應該可毒，唔中閃
7. 帶冷飲、耐火衣、體力衣/血煙、命粉，見到隊友燒緊血要食
8. 開場有回家玉拎

可以毒 1秒40
但唔覺有咩cc

企係到㩒住R2擋到啪啪聲都幾爽

又係個個雞飛狗走既時候我拎住個盾同條龍四目交投
真男人！

長槍美學

dog rush!

琴日試過防性3擋岩漿d耐力只能夠擋到一波
升埋上防5就一條氣頂晒兩三波

同埋唯外一個朋友一齊人車，爽撚到

用絕防撐起個盾，擋哂全套唔扣氣
但低防/火耐會一路扣血扣死

我打呢隻套裝係
防強
防5
弱特3
破壞王3
主要係呢d
破壞王幾岩用

爛輝甲已經充斥係我20幾套裝入面
超心+3+1 又靚
女角爛輝腰

由於呢條龍淨係打部位
所以用左破壞王就姐係實際傷害
每下都1.3 爽過超心 雖然睇唔到個數
可能我理解錯

係呀，d fd都係話橫掂都係爆野點解唔用破壞王
用左又真係幾好用

拎返爆鎚金牛裝打金羊？

我用業物、弱特3、剛刃、匠3、龍攻5，玩屍套槍，狂衝刺條白斬都仲係常備

真係靚，但我未見過金玉

龍王眼
爆鎚身
炎皇手
JUNO腰
爆鎚腳

好似係咁
仲有攻4

喺舊金掘到舊玉

你防強用珠定石出？

可惜慘爪唔用得爛輝腰
砌翻套屍套先

壁珠

好彩早兩日出咗，今晚執另一套嚟玩

屬解+匠好騎呢

本身我想用埋爆鎚腰黎頂防強
但冇左兩格攻擊我唯有落珠

乜撚壁珠都冇呀

一套咁靚既裝無得玩無擊

好多人都冇呢種幸福的煩惱

舊版聖鬥士裝一樣可以防強防5破壞王弱特

我都冇壁珠，用龍王眼+4件爆錘算 仲有埋破壞王

我都係多個攻4姐

我發現爛輝噴岩漿可以㩒實r2再推左邊磨菇向前行會回到少少氣，即係扣緊氣既同時向前行住黎擋會扣少d氣
1999 唔知wow左未

今晚開幾點?

未知要OT，你地想玩可以開小隊房唔使一定等我

不嬲擋多段都要咁做 但都會扣好多氣

可分享？

龍王眼
爆鎚身
炎皇手
JUNO腰
爆鎚腳

防性珠
強Big珠

要鐡壁珠？

防性石，打錯

今晚幾點有人開？

係架 不過叫做扣少d咁解

R2緊 再自轉都回氣

成10日冇玩，回歸了
啱啱打咗條爛輝龍
強壁企定定擋

想問下打出嚟啲武個前綴同一把係咪一定一樣?
同埋攻同斬味都係隨機?

武器應該係有指定數值同斬味

咁有啲咩係隨機?

你抽到嘅武係隨機

巴哈已經有人儲齊r8爛輝武

三把槍嘅定位好微妙…

但槍最強應該係r7金慘爪，上面有人貼咗

哦，咁都好啲
刷得出就ok
數值都隨機就大獲

係 仲要限時任

我刷到把勁過角王弓既金弓，槍刷唔到慘爪

除咗金慘爪, 其他應該比唔上恐暴?

再講恐暴有人車轉頭特效buff 係我眼中直頭第一

我可能會用把r8屬解金水槍，因為泥魚槍實在太廢
至於r8屬解金雷槍，雖然有600雷，但雷槍正統只有幻獸

幻獸槍自古以來都係必整, 咁型棍嘅槍有怪弱雷一定要出

咁重點都係刷把金慘爪出嚟
其他重有冇邊把勁？

物攻應該冇, 屬攻嘅話如果出到免屬解嘅高屬性靚斬味槍都有用, 不過我打到幾把rare6 金色xx槍都係垃圾

係咪要隊長先收得? 我玩緊不過未試過收人

放工

岩岩打左把雷槍仲以為600雷好勁

要隊長先收得，而我未收工，但有code就入到房

我見到金色字頭就賣左

見到rare6賣晒

野團成日都係咁, 有一團打咗17分鐘就完, 都有兩隊走去開lv1

今晚有無團？ 無團我就GOW

有冇人想打，四人成團

仲有冇

Rock我同你打住其他嘢先？

有

好好好，依家開驚

入公會房等

Pop子上四樓

訓先

Thanks斬巴

仲有冇人入 Sokai瞓咗未？

完全唔覺長槍打輕鬆嘅

算輕鬆啦 人車鳩衝又得, 企頭等佢出抓或者泰山壓果陣防反吉頭又得, 又可以擋噴火

成團長槍人車團好好玩

打到把土沙長槍, 唔洗解放就有麻屬, 攻唔差
各位爸打可以留意下唔好賣左

rare 幾

有咗外觀著爆鎚都冇問題

應該係7
另有打到把r8 眠槍，都可以一戰

咁應該無咩武器好用

防3防強，嘔就r2慢慢行回耐
其他都防反搞掂

1區落石搬炮彈
2區用爆磷槍人車胸襲
爆甲後正面硬插頭

狂狗衝 連禁都唔洗禁

爆鎚好霸氣喎，除左個頭

有防強企定定硬接

打新龍你地用防3定防5?

啱啱刷到金慘爪，終於有一把武器襯到爆鎚裝

R6全賣
留r7r8
R8有啲都唔勁

用開3 咁岩有洞位變用4

就算唔比性能,金慘爪個盾造型都贏原版成條街

曲奇餅真係好痴線 原版個設計師到底諗咩

型係一時，勁係一世

勁係一時，柒係一世

有冇巴打玩緊？

金慘瓜槍同恐暴槍點揀
一路都玩緊達人慘瓜

其實而家邊把大力d

終於刷到金慘爪
試配 匠2白斬長度係慘爪槍嘅3分2

要耐衝同防強就拆超心珠換

金慘爪都幾難砌技
又要匠

要靚珠, 慘爪如果綁死炎王3件都冇乜其他變化

達人藝都冇得用珠代替

好似上面斬巴咁砌, 等於用耐衝防強換匠2同高幾十攻, 我覺得值得

因為我通常一個人打 真係無防強唔得嘅怪e.g. 爛輝咪少一粒超心

咁其他部位呢

用嚟用去都係juno槍最好用
客製個吸血已經好勁

仲喺街

輕弩r8出晒
槍得屍套 土砂

想問巴打 點解我見慘爪槍有火屬仲落無擊？
之前用開滅盡 恐暴槍 想請教下

個火係隱藏屬性

自 原來我著緊爛輝腰有1lv屬解 睇錯

慘爪槍要屬解先有屬性

話口未完出咗金慘爪
係咪唔使再刷
其他好似廢廢地

未出

長槍得金慘同R8雷槍有用

暫時係咪金慘爪最勁
啱啱check武器有把

係 轉轉槍應該贏唔到

應該點砌裝 最理想嘅話
珠大致上都齊 有冇思考方向
我見上面有玩達人藝
但推高匠/剛刃如何

我覺得有達人 唔洗剛刃 反正長槍咁易長期痴住弱點打
可能推少少匠比翻個白斬 有時錯手打錯非弱點都唔會跌白斬
利申:無金槍, ff緊

金慘爪如果90會心 砌超心2 定攻4+2個1lv洞好 唔係好識計

刷金慘爪要刷幾耐 打到好悶

其實爛輝個概念有啲似打老山龍

agger

咁係咪出左屬解，無擊珠就無效？
而家都係炎龍裝為主

yes

達人藝係勁。但除左帝王手，其他裝都好垃圾

慘爪好難唔用

用匠加磨高都ok既

太短要成日磨

咁唯有剛刃

600雷槍屌打滅滅子

推到760雷屬 金槍+閃電特效

你指把r8 雷槍？點上到760雷屬
我見好似600就封頂

爛輝雷槍 唔係麒麟

有無輝爛水槍推薦裝?

利申無防強 強壁珠

覺得輸出低者

我仲未刷到

匠珠出左2粒都未有強壁

一粒匠珠都冇

但有一粒鐵壁同一粒強壁

dllm

得一粒鐵壁

防性要幾多粒先夠
我得3粒

你鍾意啦

一般上幾多lv?

3，睇po頭

你喜啦

金慘爪推匠5剛刃好似重好過用達人藝

冇得試

今晚有冇人想刷下把金慘

當屍套槍咁砌就ok

我依家屍套係玩剛刃業物匠3，都幾順手

未有客製我金慘爪暫時咁砌

暫時用落金慘爪勁唔過原版
係靚啲

點會勁唔過原版

我套慘爪打1Set OOO 期望值係217.1
而金慘爪打1Set OOO 期望值係235.9
吉3下己經贏原版18.8傷

你咩技先

慘爪

金慘爪

邊有四粒攻珠

金慘爪同你唔同砌法
我落咗耐衝

4粒攻珠

要耐衝就拆走粒超心珠換
傷害都係高過舊慘爪

四粒算少啦
前日試槍出咗第7粒

我要四粒就夠

this post is gay

咩料

有冇人打

金慘爪匠3係咪同原版白斬一樣咁長?

金慘爪匠2達人藝感覺上同我用匠4唔差好多
要睇弱點中得多唔多

炎王3件真係除手套之外全部冇用, 所以唔用達人藝, 換其他有用技能嘅裝再加剛刃同研磨 (個人覺得起碼2粒研磨先順手)

仲有個好處係唔使谷到會心近100%, 主動吉嘅話大家應該都好少吉錯位, 但係反擊槍好多時會反落隻怪身/翼之類, 唔多唔少都會扣斬味, 換走達人藝我自己就冇後悔

p.s. 達人藝初時用覺得好威,又冇珠取代,但係用耐咗就覺得根本係懶人技,只係令你唔使磨刀(一次戰鬥直到隻怪走頂盡慳兩次磨刀時間), 而本身個技係冇加傷害,唔用唔會可惜

睇珠做人

唔使收刀安全啲同續戰力強啲咁解，同埋你推到會心90+個期望值已經好高。

講真推匠都係為咗續戰力，白斬咗無論匠lv幾傷害都一樣。如果匠4剛刃同匠2達人藝比，我會揀後者。

匠4死神腳鋼龍身已經得

用炎王套會多左d無用技能係到，好礙眼

鋼龍身咁醜 爛輝腰又用唔到

爛輝腰 why 用唔到?

好耐之前砌左套達人藝慘爪，非常好用，配兩套珠玩法，一種裝強壁玩穩陣，一種裝超心玩全攻
插頭1 野扣6x-7x, 打足全場都keep到白斬唔洗磨
爽撚死

有屬性解放

而家有外觀冇所謂啦
砌咩都得

達人藝如果有珠就唔使煩

唯有匠，剛刃，高磨/業物

恐暴槍都係用落勁過金慘爪

點切

咪又係係匠剛刃攻擊嗰啲
平埋個負會心
期望值都高過金慘爪

我切左套破壞王打爛西龍，三連吉每下70-100 傷

但係近戰打爛西真係好慢

但極難死

用juno槍瘋狂人車
試過有場爆9個部分
來回係咁車

我用轉轉槍+剛刃, 條龍失衡訓低咗人車佢, 有d位會卡住郁唔到 e.g.加拿大位, 頭位, 心口位, d橙字係咁跳又唔驚跌斬味好爽

其實隻嘢個個位都卡得

爛西紅身好似軟皮好多, 幾日冇打今晚返去試下係咪痛過木柱

不過點都好, 85 85 106 已經好高架喇, 仲有貓飯攻大+怪力種子+迴避衣裝達人煙筒之類

重點係打柱發揮唔到長槍威力最重要嘅反擊槍

可能我衝嘅角度唔好 印象中隻野唔跌低成日衝衝下就入咗肚底尾底, 今晚再試下

搭單問
點推番負會心?
我諗緊就咁心眼防彈刀算，無咁多槍石投資落去

弱點特效3+50, 達人煙又+50, 精神抖擻3+30, 武器客制會心+10, 挑戰者加十幾唔記得, 通常入面執一個抵消把野-25%就一定, 其他睇珠食飯啦 利申冇珠例牌加個達人煙

無痛擊、渾身、挑戰、達人呢啲珠？

弱點特效3+50, (要下下中頭)
達人煙又+50, (未拎)
精神抖擻3+30, (耐力全滿，低手如我...)
武器客制會心+10, (無石)

金慘爪

如果遠古巴別塔有白斬就上神枱

平到變0咪算

adore

今晚有冇人打

幾點開團

9點？

我應該10點左右返到屋企

食完飯11點番到屋企

咁晏啲先開

咁我自己解咗周任先

終於出啦

我開咗團房，可以一齊玩

恭喜

慘爪客製會心加埋101%會心，咁得唔得？

掂哂啦

最衰刷極都唔出金慘爪

冇達人藝？

-2

係喎

塞粒剛刃定用返達人藝好

一日出晒鐵壁強壁

你齊埋鐵壁？我一粒都未有，點都要用鐵壁護石

有冇人入嚟打爛輝

差一個

現入

得一粒鐵咋

有兩粒可以配爆鎚腳b出防三

改做咁ok？

仲有無位？

我打多場off 你補我個位

好在有巴打carry d蒼火 冇晒任, 我訓喇, 第日再玩

頂，以前洗極都無，而家就出完又出

我終於開始用SL 大法，都見到強壁鐵壁了

sl大法其實點用

跟住就得

有無師兄教教點整外觀裝？

應該係自己屋企, 搵貓管家, 揀最底果個

堅推介sl大法

刷左兩晚，已出強壁、鐵壁、底力、強擊、超心、迴避、全開

而家想出埋粒心眼、2粒食姑、2粒無傷、4粒攻擊就停，為儲而儲

省好多時間

但sl係咪一定要offline

係，要好清楚做到邊步，最好寫左個plan先

蒼星好似唔係太配到金慘爪，求指教

新手想問下如果玩防流洗唔洗塞滿耳塞?

唔駛 多啲用反擊
用埋冇乜位放其他技

刷極唔出金慘慘

仲有今晚最後機會 我仲係乜都冇, 反而其他散彈弩, 水雷蟲棍, 雷盾斧果d唔用嘅就一堆

今晚一於開團刷
野房成日有人三貓

得760雷lance

原來冇白斬

重點係靚

係咪開？

入定團房等

唔見團長

Sorry 今晚有ot到傻咗
放棄
一把r7r8長槍都未有

最後打埋把雷槍都係無金慘爪

遲啲實會再出嘅

都係冇金慘

一把靚槍都打唔到 不過已經5月, 希望5月中又有新怪唔使用抽獎形式拎武器啦

恐暴槍都係打4,5場已經整到, 爛口輝真係由第一日打到活動完都打唔到

sad us

不過至少中咗大獎散彈賊弩, 用黎打歷古破長槍龍脈石讀心

me too, 玩開個樣唔中個樣

我五把r8笛（同一把），點計？

diucapcomlomo

Ps4 game都用手機game嘅玩法

金慘爪係咪冇自帶白斬,出左4,5把都冇

屌你4把

今次活動出嘅同名rare度數值就一樣, 金慘爪就係果一把要靠匠推白斬, 不過攻高過原版, 大家優點唔同, 巴打睇餸食飯啦

唔該巴打,返去再砌過先

如果我打到, 應該轉用剛刃唔綁達人藝, 達人藝3件再綁個匠會犧牲太多野好難砌得好過原版

我睇緊砌唔砌到冥燈三件

diu

金慘試過用剛刃又試過達人藝
但唔知點解用落都係原版順手

我都覺,不過係低攻啲,自帶白斬唔使落匠,用埋達人藝推多少少爆擊,成場喺到篤唔使諗磨刀

有冇巴打有興趣一齊打歷戰角龍/黑角？
用長槍打角龍/黑角真係幾易打

新金慘爪長槍，客製強化係咪拎吸血+攻擊力?
定會心好?foul邊樣好?
小弟長槍新手
本身而家會心已經85%

通常都一回一會

ok thx 95%會心

玩得超慢
其實hr29雙爆鱗用長槍係咪無得玩？
守唔到d屎好快比人炸死
長槍朋友都係用弓過
求指點

無話唔得既，爆鱗用近戰打係麻煩d，一轉遠攻打就撚狗咁撚

多謝解答

你呢個時間未有珠又好想用長槍過既用住防性護石，乜鳩都用絕防接

有呀 但比屎爆度隻狗咁
習慣左r2被人打完打9佢
但已經比屎炸到飛彈

唔好企正係個屎眼底，係頭前面佢無咩招打到你，到佢變紅又想安全既收槍等佢飛起毛閃佢落落地砌，呢個任既爆鱗少左血又會互咬，其實唔駛點落手打

我試過成地屎 背住舊屎都炸到彈飛
覺得好難玩

絕對防禦

使唔使幫拖，定想自己過？

巴打可以幫？
我岩岩收工

巴打返shift咁早收？我有排未收

工程丁丁
今日做好少野就搞掂好早就收左
今晚？

Weekend先得閒呀巴打

開始悶

沒活動

D fd最近都沒on mhw

冇時間慘啲

咁誇張
有機會到時搵我囉

有無小隊收留 PSN : Jeffrey2773

今個星期龍人票要打挑戰任務
終於人生第一次玩

試左：
雌火(用長槍同太刀都係6貓過，尤其係低防性，擋到無氣....)
滅盡(9貓失敗)

想像唔到點攞A

有冇師兄玩過?

雙打同單打一樣HP
雙打好易A

個幾星期冇on
冇新嘢

我都係 連週任金劵都懶得換

轉咗去玩GoW，幾時有大型更新

轉咗去玩conan exiles, 有新怪會返黎

轉左去mhxx開荒, 等新龍

兩個禮拜冇開game，估唔到有大型更新。各位槍手回歸未？

準備打炎妃

仲有咩歷戰王難度

今晚開唔開機？

呢排忙，我weekend先開到

用Lance打炎妃好難打，隨地放火其他武器碌一碌就得，長槍要step幾下先走得甩，又磨hp又勁扣耐力

有咩對策？

師兄，用冰槍，唔好用慘爪
防強，防性，風耐

反而耐火好似唔係好防紫炎

飲冷飲，開血煙，飲下水

真係要用屬性剋佢

團戰街場都過到晒特別同自由任務

不過好似剩係吉頭比較痛

我就通常企旁邊，側面吉頭

同埋有咩就跑開飲水

團戰都唔會點死

係有次大絕頂唔到，3條友同時上貓車，一齊送CAMP，笑死

冰槍你用邊把

鋼龍果把

新武器

唔知有冇得升級，唔使屬解加白斬可以取代土砂

我尋晚終於開到機
團戰用食菇麻槍輕鬆過

冇人玩？